買過居屋既過來人入黎分享下D收費

17. 辦理購樓手續時繳付的費用
17.1 買方在辦理購樓手續時須繳付包括但不限於下列各項費用：
(a) 所有應繳的印花稅（註五）；
(b) 於土地註冊處登記契據文件的註冊費；
(c) 律師費用：
(i) 買方（除非自行委聘律師）須繳付房委會所委聘的律師的法律費用。有關房
委會所委聘的律師辦理居屋單位的買賣手續的律師費用容後通知（請注意：
房委會所委聘的律師只代表房委會而非代表買方）；
(ii) 若買方自行委聘另一位代表律師，則只須負責支付本身的律師費用；
(d) 契據文件（包括政府地契、公契、其他有關契約等）的核證副本的費用；
(e) 如買方未能依照買賣協議在指定日期或之前完成交易，房委會有權在不影響其他補救
措施的情況下，向買方收取未付樓價的利息（利率為香港上海匯豐銀行有限公司公布
的最優惠利率加年息二厘）；
(f) 清理裝修廢料的費用（如有）、裝修保證按金（如有）和特別基金（如有）；及
(g) 管理費、管理費按金及由物業管理業監管局訂明所需繳付的徵款（如有）。
17.2 如買方需以按揭貸款購買單位，則另須支付：
(a) 於土地註冊處登記按揭契據的註冊費；及
(b) 貸款銀行或財務機構或其律師安排有關按揭貸款的法律手續費用。（請注意﹕如貸款
銀行或財務機構委聘房委會所委任的律師同時辦理按揭契據手續，該律師行會另行收
費。）

紅色果D費用大概係幾多？
有無自行委聘律師？